【珍惜淡淡的身影 沽貨後再飆升】低調置業討論區（260）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/15公佈，中原城市領先指數170.39，按周微升0.26%

【升唔計 跌唔計 指數橫行最實際】低調置業討論區（259）

上一個Post, 歡迎繼續討論

百發百中留名

留名

利申 等緊

留名，個topic 咁高調通常都俾人binc

Lau Ming

版圖擴大 元朗流鶯盤據色情十街

元朗巴打們小心

遲巴又話驚我暴露身份喎，我所以檢查一次有無玻璃反光。其實昨日個張我有帶口罩，應該出左鏡都睇唔到樣，剩見到對眼同口罩……

搬真係好煩

陳總貢獻良多，
"600萬以下，我哋叫上車盤"。

陳德霖最大貢獻 是重新定義「上車盤」
中環街市
中環街市2019年2月22日 上午3:13 [GMT]

執掌金管局十年，陳德霖選擇「進有時、退有時」。回顧陳總十年，似乎他對普羅市民影響最大的貢獻，就係重新定義「上車盤」。

陳德霖上場時環球正經歷金融海嘯，而金融海嘯起因之一係美國次按爆煲，此後先進國家金融市場收緊信貸已變成主旋律，香港亦不例外，特別是樓價升完又升，政府財金官員認為應落重藥遏止炒風，於是金管局多次出招收緊樓揭規定，改寫了上車遊戲規則。

這些措施今時今日大家都很熟悉，例如提升壓力測試、收緊按揭成數等，市場對這些措施的反應亦很「正面」，辣招不斷使出，樓價就不斷破頂，樓價高峰期時，符合九成按揭的四百萬盤在市區越來越珍罕。及後就連陳總自己在2014年都開聲話600萬以下單位都算上車盤，因為仍可以做到七成按揭。

陳總：600萬以下，我哋叫上車盤

這些措施無疑可確保置業人士供得掂，但就令更多人排除在上車門檻之外，更曲線衍生「呼吸Plan」、「納米盤」及「上車靠父幹」等樓市新趨勢。而且金管局把關相當嚴密，近期例子係據傳恆生嘗試為高樓齡未補價居屋提供高成數按揭，風聲一出即引來金管局「關注」。可知道唔少白居二買家正因為高樓齡居屋的按揭成數問題而埋門一刻蝕訂，又或要四出奔走借錢上車。

正因為陳總重新定義上車盤如此成功，今時今日要像陳總32歲買太古城，除非有超富爸媽幫一把，否則連醫生律師都難以做到。似乎在推動樓價方面，陳總成就肯定較白頭任大得多了。

至於陳總退後，值得留意係遴選小組白頭任有份，白頭任話晒都係行會成員，更是捍衛港元三人組唯一「自由身」，江湖地位強勁，未來白頭任會否成為金管局的「意見領袖」，選出一名銳意修訂聯繫匯率的人選，並在大灣區綱領下向廢除港元、釋放外匯儲備購買力進發，將是金管局新領袖會否放寬按揭規定外另一值得留意的課題了。

咁佢又講得中喎

你走去問銀行先啦坦白講

要被沈判

CCL 170.87 +0.48

最新2019/02/22公佈，中原城市領先指數170.87，按周微升0.28%

跌定都好的

後悔冇入多間

呢三個月睇過三十間減價貨
其實好多都麻麻地

比我都持貨啦，大把朋友跌幾十萬出曬黎睇樓⋯⋯⋯

好嘢又點會減價？

優質貨比人hold晒，得返d劣質減價貨

中原CCL升0.28%至170.87點 黃良昇料樓價回升 高位188.64成目標

新年樓市進入季節性旺市，中原城市領先指數CCL報170.87點，按周上升0.28%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇相信，反映元宵後樓價走勢的CCL將會回升，並以去年8月歷史高位188.64點為目標。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報172.53點，按周上升0.68%。CCL（中小型單位）報170.78點，按周升0.38%。CCL（大型單位）報171.36點，按周跌0.19%。近5周計，三大整體指數齊升出現4次。當中CCL及CCL（中小型單位）連續5周企穩170點水平，CCL_Mass連續5周企穩171點水平。

新界東樓價按周升0.79%

新界東樓價連升3周，是四區樓價中首個回升。新界東CCL_Mass報182.64點，按周升0.79%，連升3周共3.62%。新界西CCL_Mass報154.20點，按周下跌1.23%，近5周持續一升一跌，並企穩於154點水平。九龍CCL_Mass報168.98點，按周升2.01%，升幅為37周最大。港島CCL_Mass報178.15點，按周升0.60%。

美放緩加息 港爆搶按戰

隨拆息下調，銀行減息搶按，H按封頂位由上月的2.475厘，減至現時的最低2.275厘，月內累減0.2厘，將加速推動新造按揭選用H按。

美國聯儲局放緩加息及預期結束縮表，消息利好市場，使近期市場流動資金增多，短期拆借息口相對下調，今日1個月拆息由去年高位2厘，續回落至0.976厘水平，使H按平息優勢重現。

本港去年9月底啟動加息，銀行將H按封頂位息提高至2.475厘水平，比一般P按的實際息率2.375厘，稍高0.1厘，促使P按使用率一度升至約57%的近5年高位。

目前環球經濟不明朗，銀行就投資借貸取態審慎，但樓宇按揭有抵押品，屬於風險較低的業務，同時可帶動其他儲蓄及保險等交叉銷售生意，另一方面樓市近月氣氛回暖，多間銀行今年起明顯加重資源吸納按揭。

除增加「一次性」的現金回贈或定額回贈優惠外，部分亦下調H按封頂息率，變相減息，現時最低可至2.275厘，令業主採用H按供樓的誘因增強。相信首季內新造按揭的H按採用率將重新領先，比率有望重上逾8成水平，按揭戰會持續。

佢超級大好友黎個時睇城市論壇 佢同湯文亮 仲有兩個專家評樓市

中原分析真正
跌就搵人分析會跌到135
升就搵人分析到188
真係佢玩晒

請教下大家
3月尾交吉現住樓 但四月尾先成交新屋, 同買家傾左可以租返現住樓比我地兩個月,市價租金,咁既行為會唔會導致佢話我遺約無交吉層樓比佢?
我見agent比份約都幾流,一張紙,唔係正式租約,睇落都唔似會夾落S and P / 蓋厘印,唔知有冇法律效力?

百發百中 是咪已成財經台新潮語？

有冇人睇咗

唔怪得份野係”借”用協議唔係租約😂

沈大師咩睇法

我冇facebook 冇東網app睇唔到，聽日YouTube睇有冇upload上去，會唔會開片?

麵咪媽都勁過佢

中銀估值升左30個 仲高過大貓

佢話要收晒兩個月訂再加兩個月按金 total4個月錢 事後退返兩個月。 合理？

中間笑容唔錯

中銀啲估價係咁，儲埋一次過。

咁如果簽晒S&P佢先想租呢 咁又點處理

想請問下巴打們
如果想訂造床架的話 有無邊間會好啲？
想訂造個櫃桶床架

問啱（巨）人

樓市續彈業主狂反價

想聽百發百中沒事儿分析

頻頻反噬

近期不少二手屋苑業主態度轉強硬，反價封盤頻現。

樓市步入小陽春，二手樓價指數連升兩周，市場重現業主「獅子開大口」反價及封盤情況。市區藍籌屋苑鰂魚涌太古城，有大單位業主見屋苑同類單位以理想價成交，即時加價一百萬，至逾二千萬元放盤。同時，上車屋苑天水圍嘉湖山莊叫價普遍調升5%，現時入場費由480萬元起。

太古城本月已錄17宗買賣，只差1宗就追平上月全月，交投顯著加快。中原張光耀指出，該屋苑成交單位中，包括至少6宗海景花園優質戶成交，帶動本月平均實用呎價漲至約19,450元。

他透露，個別放盤單位叫價近日有調整，美菊閣一個高層實用面積1,114方呎單位，上周才開價2,580萬元，業主得悉銀柏閣同類單位，以2,680萬元易手後，叫價即時提升至同一價錢。

至於美菊閣亦錄一組買家連購兩個高層相鄰單位，實用面積分別897及1,015方呎，由同一業主持有，去年中曾以共4,680萬元放售，其後一度封盤，近日原價解封，以4,280萬元售出，平均呎價約22,385元。

荃中呎價萬四 創半年高

市場氣氛熾熱，迫使叫價更為進取。美聯鍾家豪稱，近期荃灣中心睇樓量增加，樓價亦由低位反彈。該屋苑12座高層A室，剛以472萬元轉售，以實用面積324方呎計，呎價14,568元創近半年標準戶新高。

該屋苑不少業主放盤態度亦轉強硬，個別反價更達約3%，其中一個2座低層戶放盤，農曆新年前叫價415萬元，近期每日都有3至5組客睇樓，遂反價至428萬元。

青衣近日二手交投暢旺，利嘉閣彭錦添指，購買力釋放，尤其追捧600萬元以下可承做高按揭的單位，業主叫價因而趨升。該區翠怡花園11座一個實用面積超過360方呎低層單位，早前以530萬元放售，近日叫價提升至568萬元，加幅約7.2%。

買家零議價洽購 照封盤

市場看好後市，部分單位已即時封盤。代理指，嘉湖山莊有5至10%業主調升叫價。美湖居有一個中層兩房戶，以450萬元放售，原本有準買家即時零議價洽購，但業主寧願封盤。

事實上，整體二手樓價重拾升軌，反映主要屋苑價格的中原城市領先指數，按周再升0.28%至170.87點。當中，新界東樓價連升三周，按周升0.79%。九龍同期則升2.01%至168.98點，升幅為37周最大。

資深投資者吳龍飛認為，是次小陽春期將會維持至七、八月，期內樓價會平穩向上，尤其是中美貿易戰緩和，加上年初銀行批出按揭態度進取，二手業主叫價亦會提升，樓價將由低位回升一成。不過，暑假後環球經濟會轉差，同時受加息及增加供應影響，屆時樓市氣氛會再轉勢回落。
花旗估首季見底 睇升5%

此外，花旗發表報告指，受空置稅、股市回落、人民幣貶值及中美貿易戰等因素影響，香港住宅樓價自去年七月起已見回落，料今年首季見底，並在三月反彈，未來兩年更有機會升價三成，單在一九年則料有5%漲幅。

連v巴都

雲巴&慧中係連登最多人嘅

牙中

邊度有得睇

呢張gif 停唔到手

叫舊業主俾現金，delay 成交(收樓)日期，所有文件只改日子，律師+銀行 應該無問题，而且不加收費。

利申:親身試過

叫佢找銀行借 bridging loan，無理由你去承担他的安排不善。

你遲收樓，你要租樓住。你俾佢住，你都要俾供樓利息。

緊急求教，睇中左個居屋二手單位（已補地價），價錢大約 420，有 60 首期。頭先走去問渣打佢地話居居最多做六成，按保無得申請，邊有百鳩幾萬首期咁多，點算好。

冇理由，去第二間問，補咗地價居屋450萬內做9按有按保可借360最盡，係咪職員以為出租?

居屋問題，去細貓問啦

60 買4球9按連雜費都唔夠啦...

但借盡360萬首期要60萬，律師費印花稅aa佣金雜費冇預都唔夠喎

我個 60 係剩首期，想知已補價居屋係咪最多借六成，無得做按保。

有講到明首置同自住，佢話已補地價居屋同白居二都係借六成。

痕身？

去第二間問，炭巴苑都做到9按

已補居屋跟私樓咁做，
你問過第二個staff 或者搵第二間bank 啦。

係呀，佢地比較熟居屋既玩法

搵恆生啦
專做居屋

你60萬首期係剛剛夠，但其他雜費印花稅都十幾廿萬。
你唔計裝修，買420萬樓真係預80萬先夠。

600無啦

同埋其實最主要係對面大酒店

升官發財呀

背靠風水好啊
面向就GG

行去南昌都好快啫

耐唔耐就有人問，睇黎市區兩房港灣都係幾吸引

炭巴苑

有一千尺天台想平搞有乜推介，起D乜野係唔氾法？

中電可再生能源上網電價計劃

好貴

有冇用過邊間？

留名，轉左工忙到

加油

多謝，馬巴

炭巴咪係

可以問佢

召喚炭巴有事請教

問** 幫你搞，地產會食埋你回贈

pan記好似冇IPTV app，睇吓有冇VLC，有就輸入個url應該都得

原來有，sor

估大細貓做到冇問題

第一間問大貓叫佢計大概借到幾多，同目標樓價但唔記得講我想買補價居屋。

如果有按保最多借360,睇頂樓有資訊

你本Unix Power Tools我都睇過

想同買太古城 1500萬左右
但39年樓齡 會否on9？

諗住自住過世就冇所謂
諗住投資收租亦都無問題，層樓舊左但 999 年期地契亦都值錢

我怕買完遲d要大執

咁買新樓囉

港島其名校男校都係今日

太古城就唔駛擔心，其他屋苑就難講

1500 萬筆直大把選擇

又係呢個盤

巴打自己都講咗點解咁hit
樓價又gogogo，自然就target呢啲上車盤

好柒

我想問係咪有tg group關於裝修？可唔可以add我入群

已收樓，但又冇熟裝修的朋友，想查下裝修的資料廢事中伏

大家有冇家居保介紹？

巴打可唔可以介紹埋

睇到上面,thx

下次開新post要改一改頂樓條link

hi 各路巴打，做左cm rom大半年
星期6終於睇中心水，入手人生第一層樓
按揭會搵星星，之外仲有無咩要注意？
lm取經多多指教

邊到

唔叫XX俠會好d

坑口

你又岩，名已改

唔好簽AA份轉介form

大俠愛食黑媽媽
神經牛肉無「賴貓」
香港市民添口福
食完唔會連打膠

所以😇都要改名

恭喜巴打

想請問下，睇緊聚康山莊同疊茵庭，見到聚康係網上放盤488萬，但睇佢成交價都要500中，咁488萬個個係咪假盤？ 定都有機會係真盤？ 謝謝

488我狗衝啊

睇成交紀錄好過
網上放盤可以係假盤可以係連租約

方便程度都算係咁嘅
樓下有便利店、惠康、千色。食嘢有KFC、Pizza、南記。行遠少少落大角咀更加大把嘢食。
10分鐘行到奧運站或南昌站
奧海城有齊戲院食肆，行街買嘢無問題
匯壐好似就開，都有商場
15分鐘內行出旺角，或搭綠van一陣到旺角東鐵。去深水埗都係咁上下時間。

屋苑內有會所，會所有泳池、3條保齡球道、gym⋯睇過未用過，暫時感覺唔錯嘅⋯最緊要係管理費唔算貴一呎2.8左右

至於屋內間隔都係四四方方，但細單位都係眼鏡房⋯我就預咗封一個房門，再打通兩間房咁就好用啲。二期有細露台，高層有露台+工作平台就實用啲。管理暫時覺得還可以⋯經三重保安先上到樓，見陌生人啲保安都會問。

個價就上年年尾跌咗一排，呢期又升返晒⋯感覺係硬淨嘅。

唔買乾花買LED肥皂花得唔得
我開頭都驚肥皂花唔好，但我條女收到話好彩你無哂錢買真花

之前睇過現樓，400幾呎成拉近800萬
我寧願住遠少少但間屋大返少少

有得揀我揀太湖
大埔中心離火車站太遠

好實用，唔該晒
btw想問廁所全爆幾錢左右，normal套廁size？想由浴缸轉企缸，換埋磚未接觸過裝修佬，應該比人水硬

剩係浴缸轉企缸，應該兩萬內攪掂
郁埋喉位就可能要多d

個銀行職員明水你
抄低佢員工編號去HKMA投訴佢啦

如果喉都有返咁上下年紀
換得磚就不如換埋喉啦
第時有咩問題又係拆過黎換

我都係咁諗，廁所全換，係怕比人當水魚
都要行第一步，搵個裝修佬報報價先

一個廁所全爆八萬左右掛

你去美孚問下d美孚業主係咪on9囉

爆得廁所換埋喉,郁到喉就要郁埋廚房, 一郁廚房又做過櫃, 換喉又要換埋出面D地磚,換地磚又再執下D牆,整牆又整下D電位,可能舊又要拉過電線....
最後都係全爆

可能喉位直出外牆
唔洗搞到地磚呢
不過搞得廁，好多時會搞埋廚

遊雲巴
你全爆個裝修師傅ok嗎？
可以介紹嗎？

那有錢，budget有限
不過都想搞埋廚房，即管睇下到時報幾錢先決定

巴打打算用幾多錢先
搞得裝修唔全爆都要10-20萬

仲要留錢找酒席條數
我諗裝修錢得15萬
咁可能要入左伙先，過多年先整

想問問按揭中介信唔信得過，經佢地做轉按既話，有咩地方要考慮

同埋佢地重會比返 rebate 我地，咁佢地靠咩維生

thx

你CHEKC 下鋁窗位有無入水
好多一落雨就現形
呢樣入伙後整好麻煩
仲有地板?

地板鋁窗都係必定要搞好先住得
住落咗根本唔會搞

咁搞法，借多條p loan搞好似穩陣小小
因為都打算長住

真係唔好諗住幾年先攪,你重煩
寧願左借右借都借夠做完先
整好晒基本住番十年先再諗係咪再執下

新居400呎全牆起灰油過
廁所齋換馬桶同翻新個浴缸
咁樣3,4萬搞唔搞得店？

等我同女朋友針針先
唔該晒大家意見

做得少野有D唔接呢D JOB, 你要預難搵師傅
或者睇下屋苑附近有無D裝修工程公司問下

因為上手好企理，樓齡又唔算舊
Budget 所限唔可以大搞

換馬桶同翻新個浴缸呢D就無計,一定要搵師傅做
牆可以考慮自己油
不過都係搵D師傅報下價先,近近地屋苑附近個D都會接既

牆唔敢自己油啊
驚自己油會起泡
仲有家俬錢，唉

做好D基本野先,家俬就真係平有平買,
全屋宜家既其實都唔會太差,家俬就真係可以用幾年再慢慢換晒佢

其實地磚我都諗緊換唔換好
但我地有養狗，驚換新比佢行花哂
上手個啲又唔係話太差

唔差就唔換啦,要換喉就換埋地磚

上手本身鋪好哂磚，都幾靚仔
無必要就唔想搞佢了，慳得就慳

有冇三房一套房 單位介紹，600萬內

搵搵林太？低層仲有機會

天水圍不了

一係村屋

深井

😂

我買左實惠油壓床 用左一年都好好
4呎半 好似三千五左右 果陣有折

宜傢聽frd 講不太好

預45-60日

俄佬嘅

任何OS有支援iptv嘅software就得，電腦用VLC

之前試過 Kodi
係咪都類似咁裝
定直接打你咁網址?

kodi都得，佢有PVR client,揀simple pvr client輸入url,然後就會喺電視嗰欄出現

請問下點解

點解要美孚

因為發展商+管理嘅分別

請教巴打成日講造櫃呎價係幾多，個個呎係咩呎？
平方呎？立方呎？

香港計直呎
即打橫計嘅闊度，
高度就包某個數之內 （eg 8呎）

即係假設我做個6呎長，2尺半深，8呎高左右 就大約6x2000咁上下？ 中間d間隔包埋？ 幾深唔太影響？

我算小嗌交，但呢條屎忽鬼我都屌佢，作大到自己都兜唔到，玩造神咪又係開甚麼TG谷搵笨柒，不過未造好做冧撚咗檔，被人屌到仆街

你咁寫就 $2000x 6 =$12000
中間d間隔同深度洗唔加錢就一間間啦，
唔複雜就通常唔洗加錢。

如果再做深d都唔洗加？

只能夠講我裝修果陣問幾間就限高8呎，
深就無特別提到有限制。

Thx 因為想造個櫃當工人房 所以咁問

你造得特別深應該會計
其實當工人房你直接間房可能平d

巴打tg埋我，睇樓見過木紋石好靚，都幾深印象
@tktctl

華碩AC68U/86U

要Mesh就Orbi/Velop

Router路由器 集中討論區(10)

thx

但又唔夠位 想學人比你面個格姐姐訓 下面就雜物房+姐姐既野

10分鐘唔駛，ok la...

利申：住開大中，仲唔方便

唔通你請嗰個工人叫多啦A夢？

其實露台就個人啦⋯
我係露台連工作平台嗰種⋯CEO就好鍾意所以無計
我就寧願屋入面面積大啲⋯本身都眼鏡房，多咗個露台門仲難擺傢私

就係類似咁樣

前年睇樓時都見過係廳整個三呎櫃俾工人訓
不過我睇完樓之後都不禁屌屌聲 - 間屋實用有 840 呎原則有工人房，冇露台亦冇工作平台，都不知幾闊落，佢寧可拆左個工人房擴大個廳，要工人咁訓法真係冇人道成咁

我得四百幾

地方唔夠大就冇辦法 我係紅磡睇過海濱南岸三房住左成六個人需要個工人係廳訓櫃，都情有可原

但我批評既係明明有 840 咁大地方都要咁嗟，當然亦唔會忘記當年阿 purple 姐姐係間屋既廁所做假天花，叫工人爬上去訓呢單野

利申：俾左一個睡房姐姐自己訓，有組合床同書枱俾佢，原本間屋有儲物室就真係間左櫃做番儲物

睇下美孚幾多年

美聯物業屯門碼頭分行高級營業經理周志偉表示，該行新近促成屯門瓏門718實呎戶成交，換樓客鍾情單位新簇，故斥資1,225萬元承接，2012年貨升值近67%。

剛成交為瓏門1座中層A室，實用面積718平方呎，建築面積923平方呎，三房套房連士多房，單位裝修不俗，向南，望中央公園景觀，同區換樓客見單位質素吸引，裝修保持良好，故以1,225萬元成交，實用呎價17,061元，建築呎價13,272元。原業主於2012年9月以732萬元購入上址，是次轉手帳面獲利493萬元，期內物業升值67%。

新手想問下你地係點樣同經紀傾減佣甚至免佣架？
一睇第一間已提出左先？

簽之前要傾，但都睇你個盤有幾多人爭，同佢有幾想開單

直接問佢打八折得唔得囉，但都睇你有幾想買，如果佢話唔得，你就掉頭走咪大到佢，但你唔好轉個頭又話返來簽囉

好句好句

傾到最後，業主唔減，你又唔想出多1-2萬
可以借機叫佢減佣

舊年9-11月可能就係近期最佳上車時間，記得有位巴打入咗新屯中，有眼光，非無了期等跌，叻仔

其實減到自己計得掂條數就可以買
成日想等到最低先買
最後就係買唔到

有去睇樓但無入
其實一開二個心理係點？見平就鳩入

我買住緊呢喥同業主意向價差7萬，唔到價我唔買，aa單邊收業主佣唔收我 ,不過冇理由要佢白做，喺做按揭我當係佢介紹落佢名，等佢有幾千蚊收

股市淡淡輸幾十萬都要全家燒炭
唉....

有租值覺得有水位單位啱心水自己有閒錢咪入

西利，我得8折
不過個agent跟得幾足，又睇左半年樓

我冇減佣，不過我買既座向一向好少人放盤，佢搵到個盤仲咬到業主出血都肯簽俾我，1% 抵俾囉

我都無減，因為個盤夠平
我當場同個業主自己傾減少少即簽
AA 應該覺得呢次好易賺

因為你冇update，app嘅cache嚟嘅

未轉到落銀行戶口唔好遞住喎，可以cancel轉賬㗎

正常出bonus 都會派左信先，7嫂話今年提早左.

冇信收就九成冇bonus

女方係地產aa喎

我都唔清楚 你當差340-350萬卦

收到信都可以cancel轉賬，未跌落自己account都係假嘅，見過，仲係上市公司

咁都得

500-350 = 150
120 +Tax 3% = 138萬

華人公司係咁，cancel前出封信比你話重新review，合法嘅，花紅唔係一定派，雙糧寫落合約就冇得走

條數大約係咁...謝謝你們
仲想問下有邊D 唔太舊既樓盤 可以行到去元朗西鐵站

哦..謝謝
呢個都係我初步計劃 只係構想一下je

Mon住心水盤，價啱就入

想想下就做啦
我都係諗住放盤比人睇下價
比人睇左大半年都無還價
諗住自己繼續住算
點知

點知點呢?

咪突然有人還價 我又還一下
佢又話OK 轉頭簽左

咁我假設先啦
400尺 600萬 最好20年以下

係，但個file已delete咗，冇可能更新到喎，iptv pro更新唔到用舊嘅playlist cache

世宙附近好多雞,小心

我就係打算做6x2.5 既櫃比姐姐訓上面個半,下面個半放佢自己既野同小量清潔用品

尚悅從來冇諗過 放心

H PLAN 繼續插唔止凍飲了

少爺占連環「甩」名最高慳稅七成 夫婦分別以首置名義共斥逾6000萬購兩物業

【明報專訊】自2013年政府推出雙倍印花稅（DSD）後，市場不時錄得業主把物業「甩」名後，再以首置名義入市，其中商台DJ、著名主持人少爺占（原名甄子康）及其家人，過去便先後兩次「甩」名，並以2635.9萬元及3380.08萬元分別購入「房協樓王」筲箕灣樂融軒頂層複式戶及西貢豪宅傲瀧，合共慳稅475萬元，其中在傲瀧買賣中，更慳稅超過七成。

本報昨日報道，98歲婆婆把黃大仙現崇山單位內部轉讓予家人後，再以「首置」購1949萬元觀塘新盤凱滙，本報再發現，少爺占及其妻冼燕珍，近年相繼購入樂融軒及傲瀧單位前，均透過內部轉讓「甩」名，或出售部分物業，以回復「自由身」。少爺占接受本報查詢時稱，現時他個人只持有一個單位，有關「甩」名程序屬正常換樓過程，政府接受一定時間內把物業賣出，是方便換樓人士，但就不認為是一種漏洞，亦沒有最好的方案，所有方案都有利有弊，政府推出辣稅的原意，是不想某些人持有太多單位從而推高樓價。

少爺占：所有方案均有利有弊

土地註冊處資料顯示，少爺占及家人於2009年3月至12月共斥約1540萬元，先後購入西灣河鯉景灣及逸濤灣3個物業，至2012年少爺占及冼燕珍再聯名以1298萬元購入逸濤灣一伙，令該家族最高峰在鯉景灣及逸濤灣共有4個單位。

不過，政府2013年推出雙倍印花稅後，原由冼燕珍與一名余姓女士持有的逸濤灣1座高層B室，於2015年4月先以902萬元售出，少爺占與冼燕珍共同持有的逸濤灣2座中層D室，亦以1550萬元內部轉讓至少爺占個人名下，令冼燕珍回復「自由身」。同月，冼燕珍以2635.9萬元購入樂融軒42樓頂層特色戶，實呎2.15萬元，無論作價及呎價，均屬房協私樓項目歷來最貴紀錄，預料冼燕珍節省約112萬元雙倍印花稅。

2016年11月，政府推加強版雙倍印花稅，劃一購買第二個物業需付樓價15%辣稅，少爺占重施故技，去年6月先把與其父甄榮任持有的鯉景灣逸星閣高層C室，以850萬元內部轉讓至甄榮任個人持有，而少爺占個人持有的逸濤灣2座中層D室（即上述曾由少爺占與冼燕珍共同持有之單位）再以2200萬元售出，少爺占成功「甩」名。

去年首置名義3380萬購傲瀧

「甩」名後同月，即以3380.08萬元購入傲瀧11座高層A室一個實用面積1837方呎四房大單位，當中只涉及143.65萬元印花稅，對比若少爺占未「甩」名需付507.01萬元印花稅，勁慳363.36萬元或約71%之多。

樂融軒特色戶6.8萬招租

據悉，少爺占舉家今年初亦已遷入上述傲瀧單位，據代理消息，由冼燕珍持有的樂融軒42樓頂層特色戶，目前以月租6.8萬元放租，以單位實用面積1226方呎計，實用呎租55.5元，以當年購入價計，租金回報約3厘。

[破辣稅系列之二]

居屋大把
私樓好多兩房都係7球喎

我估會限制
例如五年內一次，
一世人最多轉兩至三次，
同一人hold 多過兩層，第三層照收貴稅等

各位巴打好
因為我8月左右應該會出港島返工 會租屋
男友現時儲左160萬左右
所以就諗 與其交租 不如喺港島(灣仔 上環) 買600萬樓下做8按
打算住3-4年 再換樓結婚

依家主要係想慳咗筆租金 (起碼唔係幫人供樓)
其次係想當投資
雖然嚟緊樓市可能都會跌
但我哋感覺上港島細單位跌極有個譜 當然最理想係3-4年後個價會有增長

想聽下各位巴絲有乜嘢睇法

想問下agent fee 0.7% 算貴定平

1. 穩定 落佢名 （層樓佢比錢 我無諗過我有份）
2. 我無積蓄 原本佢屋企人想佢過2-3年買 但我又覺得與其要交租 交比男友好過交比外人
3. 佢一人收入都ok 所以應該無問題既

我無聊想問..咁邊度係跌到冇譜

冇意冒犯啊
只係我地2個都擔心萬一買左之後真係會跌
所以希望買到層樓返黎
即使跌 個跌幅都唔會太得人驚+ 比較容易升返

以後未來是個迷，無論有沒有將來....

使唔使set 止蝕先?

假設7球買升上八球樓再倒跌落6球，即時放盤止蝕咁?

買得樓唔預住十年，5、6、7年點都會喇啩，邊個知以後係點呢?

如果咁不如買股票，出面公海有百發百中股神，升市贏跌市都贏

可睇下堅尼地城
呢區好住
靜中帶旺
係冇商場
不過一出去中環 銅鑼灣都有啦

如果你用買股票心態去買樓, 其實你唔適合做業主, 樓係用黎住, 千其唔好落錯車

一年前仲掛住前度，而家就想同新仔同居？

俾人BIN到...陰公

唔quote
呢位絲打背景唔理了

總之此一時彼一時啦

可能一見鍾情呢

btw
如果灣仔上環拎呢個錢
樓齡40年以上應該有幾多選擇

但你目標較短
又有打算到時再換樓
買件北角細價貨 貪佢lump sum細易轉手
留返啲力做其他投資似乎更好

北角200尺樓下細單位都應該超過4球囉

記掛住條派帽既垃圾做乜
我依家浴火重生 遇到個認真可以過人世既人唔得咩

【新盤開價】啟岸首批111伙 開放式戶383萬入場均呎逼2萬 (16:56)

文章日期：2019年2月26日

恒地（0012）旗下主打迷你戶的新盤紅磡啟岸，今日公布首張價單，涉及111伙，折實平均實呎約19977元，其中7伙折實價低於400萬元，開放式戶入場費382.5萬起。首批111伙包括23伙開放式、69伙一房及19伙兩房戶，實用由196至391方呎，發展商提供即供最高8%折扣，首批折實價由約382.5萬元至796萬元，折實實呎由約17831元至23061元。

恒地營業（一）部總經理林達民表示，首批開放式戶即供折實價大部分低於450萬元，7伙折實低於400萬元，樓盤定價以啟德作參考，是次首批屬相宜價錢，項目最快明日收票及對外開放示範單位，料下月上旬開售。

7伙折實低於400萬

另為配合上車客需求，林續稱，首批中有30伙可提供最高九成按揭，包括16伙開放式及14伙一房，首2年息口P減1.8厘（P現為5.125厘），第25至36個月P-1.125厘，其後全期P加1厘；其餘單位最高樓價8成半按揭。

比較同區其他屋苑，同區一手新盤如其士（0025）及寶聲合作發展的津匯，已屆現樓，去年1月首批51伙折實平均實呎19151元，是次啟岸首批呎價高4%，另新地（0016）樓花期逾1年、土瓜灣Downtown 38，今年1月首批50伙折實平均實呎17288元，是次呎價則高15%。另毗鄰環海·東岸二手平均實呎1.83萬元，至於VIVA及傲形二手平均實呎分別2.03萬元及2.23萬元。

記者：謝穎怡

肥湯

沽空的人警覺性是很高

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2019年2月26日
在去年底，有分析員對我講，股市已經進入熊市，是搵大錢時機，有股沽股，無股沽空，唔沽空對唔住老祖宗，當時我不明白點解那位分析員那麼熱心叫人沽空股票，難道他不知道悶聲發大財，我是否沽空與他沒有關係，不過，我始終沒有正面回答，只不過話我自己膽細，買多少股票還可以，但唔敢沽空，有錢都唔敢執。

昨日我又見到那位分析員，我以為他一定愁雲慘霧，誰不知他神彩飛揚，仲話最近買了不少港交所，大賺了一筆，仲打算換樓，我不禁口多問一句他不是沽空了很多股票，港交所由200元升到接近280元，他應該輸到甩褲，點解又會話贏了很多錢，那位分析員話，無論樓市股市，沽空的人警覺性要非常之高，見到形勢不對，立刻掉轉槍頭，他本來做緊沽空，不過見到特朗普鬧鮑威爾做蠢材，就知道美國很快就會停止加息，繼而見到中美貿易戰沒有轉壞跡象，立刻轉沽為買，所以賺到大錢，道理很簡單，不過，如果自問不能隨著形勢轉軚，免得過都唔好沽空，那些從沽空賺到的錢並不是一般投資者可以做得到。

那位分析員的說話令我想到當日將自住樓賣走的人，任志剛將他們比喻成沽空股票的人一樣，由此推算，那些人的警覺性一定很高，一但見到勢色不對，樓價飆升的原因是供應不足，而政府在增加供應方面根本束手無策，樓價是不會下跌，於是，不但買回類似已出售的自住單位，甚至會多買一兩個作為投資之用，在我的朋友當中，真的是有人在出售自住單位之後再回購多幾個單位，所以，我們實在不用為那些出售自住單位的人擔心，他們可能因為在出售自住單位之後提高警覺性，知道樓價飆升原因，早已多買幾個單位，發左達都冇人知，反而，那些沒有出售自住單位的人，根本不了解樓市飆升原因，至今仍然只有一個自住單位。

即係邊度？

屯門「單幢三寶」利寶大廈、麗寶大廈及萬寶大廈，主打迷你戶，近年樓價熱炒，短短兩年由不足200萬元炒高至逾400萬元。如萬寶大廈中層A室，263方呎，今年5月以395萬元沽出，呎價15,019元。樓市逆轉，屯門迷你戶樓價率先暴跌，最近造價已跌至300萬元，高位大跌24%。

叫人賣樓嘅淡淡aa唔得嘅

帳面跌同真負債係兩回事

講真
傳銷狗咁撚多年都有人中招
亮碧思講撚緊十幾年前高登日撚日屌
估唔到依家轉左名仲做大左
有d人同佢講無用
依個世界有d人自己唔撚奶野唔撚俾人呃過唔撚學得識
有d人就奶撚過野都繼續奶

講又講左 咪有鳩佢地死算囉

香港人智商偏高
讀得書嘅身邊人智商應該點都過100
出到黎做野先會再見返
依個情況係正常架 係你太耐無見過咋
低過70先係輕度弱智咋
蠢人係真係好撚多架

人愈大經驗愈多
有時你好心提 d蠢人覺人你串緊佢show緊你有幾叻
唉屌你老母下次唔撚講有鳩你死啦
講真你死 關我撚事咩

一時唔記得 冇睇

應該問下你男友有咩睇法先

落錯車~如離開了幸福的高速路

哇
鞭到

一登入大貓既網上戶口就見到個 outstanding amount

都係果句，同你男人傾掂數買先啦

Btw垃圾你又記

【後生仔 手頭緊 女友有樓先結婚】低調置業討論區（261）

開定 已儘量更新漏左唔好打頭

有冇改playlist url?

見到，thx

有冇人有幫襯室內設計經驗？
最近想換市區樓想有d設計
又怕比人斬到一頸血

肯定室內設計貴好多既10-20萬不等
自己搵sweet home 3d 砌下樣，再搵師傅做就平好多

幫你做埋 project manager 呢十萬算係值既

你O岩呢個世界真係好多蠢人

1001